---
title: Templates
sidebar_position: 2
---

Programarea generică în C++ se bazează pe ceea ce numim **monomorfizare (monomorphization)**, un termen adoptat din comunitatea Rust.

Monomorfizarea este un procedeu simplu prin care clasele sau funcțiile generice, adică **template**-urile, sunt implementate la **compile-time** pentru fiecare parametrizare specifică prin substituirea literară a parametrilor template-ului cu tipurile și valorile date.

Monomorfizarea este una dintre cele trei posibile implementări ale genericității în limbajele de programare, celelalte fiind **reificare** și **type erasure**. Dezavantajul major al acestei implementări este că nu permite crearea de noi tipuri de date la runtime. Cu toate acestea, în comparație cu celelalte două, monomorfizarea are avantajul de a produce cod compilat mai bine optimizat și nu suferă de aceleași limitări.

În această secțiune, vom explora cum putem exprima concepte foarte abstracte cu ajutorul template-urilor din C++ și cum putem aplica restricții asupra acestora folosind **concepts** din C++20 ca predicate la compile-time.

import DocCardList from '@theme/DocCardList';

<DocCardList />